其實武漢肺炎會唔會改名

變做滅國肺炎

叫武漢肺炎 係要世世代代嘅人都記住呢個病嘅來源
唔係講佢嘅結果喎

支爆肺炎

我地而家係咁諗姐 但係歷史好多都係由結果/影響去命名 例如一場波及世界嘅戰爭就叫做世界大戰 而唔係叫納粹德國侵略戰爭
歷史上有幾可有一隻滅絕到一個國家嘅病毒呢？係咪好應該俾個威水啲嘅名佢呢？